# Tarea-2.2
2.2. Tarea | Problemas de programación básica. Desarrollo basado en plataformas  
## Autora
--Ximena Romero Chavez 			329898			6CC2

### Problemas
Vamos  a  practicar  un  poco  acerca  de  nuestro  lenguaje  de  programación,  resuelve  los siguientes problemas utilizando javascript. 
1.- Hacer un programa que imprima los números del 1 al 100.
2.- Hacer un programa que imprima los números del 100 al 0, en orden decreciente. 
3.- Hacer un programa que imprima los números pares entre 0 y 100. 
4.- Hacer un programa que imprima la suma de los 100 primeros números. 
5.-Hacer  un  programa  que  imprima  los  números  impares  hasta  el  100  y  que  imprima  cuantos impares hay.
6.- Hacer un programa que imprima todos los números naturales que hay desde el uno hasta un número que introducimos por teclado.
7.- Introducir tantas frases como queramos y contarlas. 8.- Hacer un programa que solo nos permita introducir S o N. 
9.- Introducir un número por teclado y que nos diga si es positivo o negativo. 
10.- Introducir un número por teclado y que nos diga si es par o impar. 
11.-  Imprimir  y  contar  los  múltiplos  de  3  desde  el  uno  hasta  un  número  que  introducimos  por teclado. 
12.- Hacer un programa que imprima los números del 1 al 100 y que calcule la suma de todos los números pares por un lado, y por otro, la de todos los impares.
13.- Imprimir y contar los números que son múltiplos de 2 o de 3 que hay entre 1 y 100. 
14.-  Hacer  un  programa  que  imprima  el  mayor  y  el  menor  de  una  serie  de  cinco  números  que vamos introduciendo por teclado.
15.-  Introducir  dos  números  por  teclado.  Imprimir  los  números  naturales  que  hay  entre  ambos números  empezando  por  el  más  pequeño,  contar  cuántos  hay  y  cuántos  de  ellos  son  pares. Calcular la suma de los impares. 
16.- Imprimir diez veces la serie de números del 1 al 10. 
17.-  Imprimir,  contar  y  sumar  los  múltiplos  de  2  que  hay  entre  una  serie  de  números,  tal  que  el segundo sea mayor o igual que el primero. 
18.-  Hacer  un  programa  que  cuente  las  veces  que  aparece  una  determinada  letra  en  una  frase que introduciremos por teclado. 
19.- Hacer un programa que simule el funcionamiento de un reloj digital y que permita ponerlo en hora. 
20.- Calcular el factorial de un número, mediante funciones. 
21.-  Hacer  un  programa  que  calcule  independientemente  la  suma  de  los  pares  y  los  impares  de los números entre 1 y 1000.
22.-  Introducir  una  frase  por  teclado.  Imprimirla  cinco  veces  en  filas  consecutivas,  pero  cada impresión ir desplazada cuatro columnas hacia la derecha. 
23.-  Hacer  un  programa  que  imprima  los  números  del  0  al  100,  controlando  las  filas  y  las columnas. 
24.- Comprobar si un número mayor o igual que la unidad es primo. 25.- Introducir un número menor de 5000 y pasarlo a numero romano.  
26.- Introducir una frase por teclado e imprimirla en el centro de la pantalla.  
27.- Realizar la tabla de multiplicar de un numero entre 0 y 10. 
28.- Simular el lanzamiento de una moneda al aire e imprimir cara o cruz. 
29.- Simular cien tiradas de dos dados y contar las veces que entre los dos suman 10. 
30.-  Introducir  dos  números  por  teclado  y  mediante  un  menú,  calcule  su  suma,  su  resta,  su multiplicación o su división. 
31.-  Hacer  un  programa  que  nos  permita  introducir  un  número  por  teclado  y  sobre  él  se  realicen las  siguientes  operaciones:  comprobar  si  es  primo,  hallar  su  factorial  o  imprimir  su  tabla  de multiplicar. 
32.- Crear un arreglo de 20 elementos con nombres de personas. Mostrar los elementos de la lista debiendo ir cada uno en una fila distinta.  
33.- Hacer un programa que lea las calificaciones de un alumno en 10 asignaturas, las almacene en y calcule e imprima su media. 
34.- Usando el segundo ejemplo, hacer un programa que busque una nota en la lista. 35.-  Generar  una  matriz  de  4  filas  y  5  columnas  con  números  aleatorios  entre  1  y  100,  e imprimirla. 
36.- Generar una matriz de 4 filas y 5 columnas con números aleatorios entre 1 y 100, y hacer su matriz transpuesta. 
37.-Cargar las notas de los alumnos de un colegio en función del número de cursos y del número de alumnos por curso.
38.-Ordenar  una  matriz  de  M  filas  y  N  columnas  por  la  primera  columna  utilizando  el  método SHELL (por inserción).  
39.-  Crear  una  tabla  de  3  paginas,  4  filas  y  5  columnas  donde  el  primer  elemento  valga  1,  el segundo 2, el tercero 3 y así sucesivamente. 
40.-  Una  empresa  guarda  las  ventas  realizadas  por  sus  tres  representantes  a  lo  largo  de  doce meses de sus cuatro productos, VENTAS( representante, mes, producto ). Queremos proyectar el total de ventas, TOTAL ( mes, producto ), para lo cual sumamos las ventas de cada producto de cada mes de todos los representantes. Imprimir toda la información. 
41.- Hacer un programa que nos permita dar altas en el archivo DATOS.DAT, cuyos campos son: ID, NOMBRE, APELLIDOS, DIRECCIÓN y ESTADO. 
42.- Hacer un programa que nos permita dar bajas en el fichero DATOS.DAT.  
43.-  Dado  el  archivo  DATOS.DAT,  realizar  un  programa  que  nos  permita  realizar  modificaciones cuantas veces deseemos. 
44.-  Con  el  archivo  DATOS.DAT  listar  todos  los  registros  cuyo  estado  sea  uno  determinado  que introduciremos por teclado. 
45.- Tenemos  el  archivo  DATOS.DAT  con  la  misma  estructura  anterior,  que  esta  indexado  por  el campo ID. Crear un programa que nos permita consultar un registro siempre que queramos.

